{
    "1": {
        "question": "Leia a frase abaixo e identifique o verbo: 'Ana corre no parque todos os dias.'",
        "answer1": "Ana",
        "answer2": "parque",
        "answer3": "corre",
        "answer4": "dias",
        "correctanswer": "corre",
        "subject": "portugues"
    },
    "2": {
        "question": "Complete a frase com o verbo correto: 'Os pássaros ___ no céu.'",
        "answer1": "cantam",
        "answer2": "corre",
        "answer3": "pula",
        "answer4": "dormem",
        "correctanswer": "cantam",
        "subject": "portugues"
    },
    "3": {
        "question": "Escolha a opção correta para completar a frase: '__ você não veio à escola ontem?'",
        "answer1": "Porque",
        "answer2": "Por que",
        "answer3": "Por quê",
        "answer4": "Porquê",
        "correctanswer": "Por que",
        "subject": "portugues"
    },
    "4": {
        "question": "Marque a opção que justifica o uso da palavra 'porque' na frase: 'Ele saiu cedo porque tinha compromisso.'",
        "answer1": "Pergunta direta",
        "answer2": "Explicação",
        "answer3": "Início de pergunta",
        "answer4": "Palavra final de frase",
        "correctanswer": "Explicação",
        "subject": "portugues"
    },
    "5": {
        "question": "Qual é o verbo na frase 'Nós jogamos bola no parque'?",
        "answer1": "nós",
        "answer2": "jogamos",
        "answer3": "bola",
        "answer4": "parque",
        "correctanswer": "jogamos",
        "subject": "portugues"
    },
    "6": {
        "question": "Identifique o sujeito na frase: 'O gato dorme na cadeira.'",
        "answer1": "dorme na cadeira",
        "answer2": "O gato",
        "answer3": "cadeira",
        "answer4": "na",
        "correctanswer": "O gato",
        "subject": "portugues"
    },
    "7": {
        "question": "Separe o sujeito e o predicado na frase: 'As crianças brincam no parque.'",
        "answer1": "Sujeito: As crianças | Predicado: brincam no parque",
        "answer2": "Sujeito: no parque | Predicado: As crianças brincam",
        "answer3": "Sujeito: brincam | Predicado: As crianças no parque",
        "answer4": "Sujeito: As crianças brincam | Predicado: no parque",
        "correctanswer": "Sujeito: As crianças | Predicado: brincam no parque",
        "subject": "portugues"
    },
    "8": {
        "question": "Calcule a soma: 58 + 27 =",
        "answer1": "75",
        "answer2": "85",
        "answer3": "95",
        "answer4": "105",
        "correctanswer": "85",
        "subject": "matematica"
    },
    "9": {
        "question": "Subtraia os números a seguir: 92 - 47 =",
        "answer1": "45",
        "answer2": "35",
        "answer3": "55",
        "answer4": "65",
        "correctanswer": "45",
        "subject": "matematica"
    },
    "10": {
        "question": "Divida o número: 36 ÷ 6 =",
        "answer1": "5",
        "answer2": "6",
        "answer3": "7",
        "answer4": "8",
        "correctanswer": "6",
        "subject": "matematica"
    },
    "11": {
        "question": "Transforme o número decimal em fração: 0,5 é igual a:",
        "answer1": "1/4",
        "answer2": "1/2",
        "answer3": "2/3",
        "answer4": "3/4",
        "correctanswer": "1/2",
        "subject": "matematica"
    },
    "12": {
        "question": "Converta a fração para um número decimal: 3/10 é igual a:",
        "answer1": "0,03",
        "answer2": "0,3",
        "answer3": "0,33",
        "answer4": "0,333",
        "correctanswer": "0,3",
        "subject": "matematica"
    },
    "13": {
        "question": "Ana comprou um caderno por R$2,50 e uma caneta por R$1,75. Quanto ela gastou no total?",
        "answer1": "R$4,15",
        "answer2": "R$4,25",
        "answer3": "R$4,50",
        "answer4": "R$5,00",
        "correctanswer": "R$4,25",
        "subject": "matematica"
    },
    "14": {
        "question": "João tinha R$10,00. Ele comprou um chocolate por R$3,25. Quanto dinheiro João ainda tem?",
        "answer1": "R$6,25",
        "answer2": "R$6,50",
        "answer3": "R$7,75",
        "answer4": "R$8,75",
        "correctanswer": "R$6,75",
        "subject": "matematica"
    },
    "15": {
        "question": "Quantas regiões compõem o Brasil?",
        "answer1": "3",
        "answer2": "4",
        "answer3": "5",
        "answer4": "6",
        "correctanswer": "5",
        "subject": "geografia"
    },
    "16": {
        "question": "Qual é a maior região do Brasil em extensão territorial?",
        "answer1": "Nordeste",
        "answer2": "Norte",
        "answer3": "Sudeste",
        "answer4": "Sul",
        "correctanswer": "Norte",
        "subject": "geografia"
    },
    "17": {
        "question": "Qual é a maior floresta tropical do mundo, localizada no Brasil?",
        "answer1": "Floresta Amazônica",
        "answer2": "Mata Atlântica",
        "answer3": "Cerrado",
        "answer4": "Pantanal",
        "correctanswer": "Floresta Amazônica",
        "subject": "geografia"
    },
    "18": {
        "question": "Qual é o maior rio do Brasil e um dos mais extensos do mundo?",
        "answer1": "Rio São Francisco",
        "answer2": "Rio Paraná",
        "answer3": "Rio Amazonas",
        "answer4": "Rio Tietê",
        "correctanswer": "Rio Amazonas",
        "subject": "geografia"
    },
    "19": {
        "question": "O relevo brasileiro é composto por várias formações. Qual é a mais comum?",
        "answer1": "Planícies",
        "answer2": "Montanhas",
        "answer3": "Planaltos",
        "answer4": "Vales",
        "correctanswer": "Planaltos",
        "subject": "geografia"
    },
    "20": {
        "question": "Qual é o estado mais populoso da região Sudeste do Brasil?",
        "answer1": "Rio de Janeiro",
        "answer2": "Minas Gerais",
        "answer3": "São Paulo",
        "answer4": "Espírito Santo",
        "correctanswer": "São Paulo",
        "subject": "geografia"
    },
    "21": {
        "question": "Qual cidade é conhecida como a capital financeira do Brasil?",
        "answer1": "Rio de Janeiro",
        "answer2": "Belo Horizonte",
        "answer3": "Vitória",
        "answer4": "São Paulo",
        "correctanswer": "São Paulo",
        "subject": "geografia"
    },
    "22": {
        "question": "Qual é o famoso ponto turístico localizado no Rio de Janeiro?",
        "answer1": "Cristo Redentor",
        "answer2": "Elevador Lacerda",
        "answer3": "Ponte Hercílio Luz",
        "answer4": "Catedral de Brasília",
        "correctanswer": "Cristo Redentor",
        "subject": "geografia"
    },
    "23": {
        "question": "Qual é a capital do estado do Paraná?",
        "answer1": "Porto Alegre",
        "answer2": "Curitiba",
        "answer3": "Florianópolis",
        "answer4": "Londrina",
        "correctanswer": "Curitiba",
        "subject": "geografia"
    },
    "24": {
        "question": "A região Sul é conhecida pelo clima mais:",
        "answer1": "Quente",
        "answer2": "Árido",
        "answer3": "Frio",
        "answer4": "Úmido",
        "correctanswer": "Frio",
        "subject": "geografia"
    },
    "25": {
        "question": "Qual estado da região Sul é famoso pela sua produção de vinhos?",
        "answer1": "Paraná",
        "answer2": "Santa Catarina",
        "answer3": "Rio Grande do Sul",
        "answer4": "Mato Grosso",
        "correctanswer": "Rio Grande do Sul",
        "subject": "geografia"
    },
    "26": {
        "question": "Qual estado nordestino é conhecido por suas belas praias e o carnaval em Salvador?",
        "answer1": "Ceará",
        "answer2": "Pernambuco",
        "answer3": "Bahia",
        "answer4": "Maranhão",
        "correctanswer": "Bahia",
        "subject": "geografia"
    },
    "27": {
        "question": "Qual é o principal rio da região Nordeste?",
        "answer1": "Rio Amazonas",
        "answer2": "Rio São Francisco",
        "answer3": "Rio Paraná",
        "answer4": "Rio Tocantins",
        "correctanswer": "Rio São Francisco",
        "subject": "geografia"
    },
    "28": {
        "question": "Qual é a capital do estado do Amazonas?",
        "answer1": "Belém",
        "answer2": "Porto Velho",
        "answer3": "Manaus",
        "answer4": "Rio Branco",
        "correctanswer": "Manaus",
        "subject": "geografia"
    },
    "29": {
        "question": "A região Norte é caracterizada principalmente por qual tipo de vegetação?",
        "answer1": "Cerrado",
        "answer2": "Caatinga",
        "answer3": "Floresta Amazônica",
        "answer4": "Pantanal",
        "correctanswer": "Floresta Amazônica",
        "subject": "geografia"
    },
    "30": {
        "question": "Quem descobriu o Brasil?",
        "answer1": "Cristóvão Colombo",
        "answer2": "Vasco da Gama",
        "answer3": "Pedro Álvares Cabral",
        "answer4": "Fernão de Magalhães",
        "correctanswer": "Pedro Álvares Cabral",
        "subject": "historia"
    },
    "31": {
        "question": "Em que ano o Brasil foi descoberto?",
        "answer1": "1500",
        "answer2": "1492",
        "answer3": "1600",
        "answer4": "1700",
        "correctanswer": "1500",
        "subject": "historia"
    },
    "32": {
        "question": "Qual era um dos principais produtos que o Brasil vendia na época colonial?",
        "answer1": "Café",
        "answer2": "Ouro",
        "answer3": "Maçã",
        "answer4": "Carvão",
        "correctanswer": "Ouro",
        "subject": "historia"
    },
    "33": {
        "question": "Qual produto agrícola era muito importante para a economia do Brasil colonial?",
        "answer1": "Milho",
        "answer2": "Açúcar",
        "answer3": "Arroz",
        "answer4": "Batata",
        "correctanswer": "Açúcar",
        "subject": "historia"
    },
    "34": {
        "question": "O que eram as capitanias hereditárias?",
        "answer1": "Grandes cidades",
        "answer2": "Territórios do Brasil dados a pessoas importantes",
        "answer3": "Navios",
        "answer4": "Animais",
        "correctanswer": "Territórios do Brasil dados a pessoas importantes",
        "subject": "historia"
    },
    "35": {
        "question": "Quem era responsável por governar as capitanias hereditárias?",
        "answer1": "O Rei",
        "answer2": "Os índios",
        "answer3": "Os donatários",
        "answer4": "Os soldados",
        "correctanswer": "Os donatários",
        "subject": "historia"
    },
    "36": {
        "question": "Onde foi encontrado ouro pela primeira vez no Brasil?",
        "answer1": "Em uma grande cidade",
        "answer2": "Na floresta",
        "answer3": "Em Minas Gerais",
        "answer4": "Na praia",
        "correctanswer": "Em Minas Gerais",
        "subject": "historia"
    },
    "37": {
        "question": "O que era a sociedade do ouro?",
        "answer1": "Pessoas que compravam e vendiam ouro",
        "answer2": "Pessoas que trabalhavam para encontrar e explorar ouro",
        "answer3": "Um grupo de amigos",
        "answer4": "Uma festa com ouro",
        "correctanswer": "Pessoas que trabalhavam para encontrar e explorar ouro",
        "subject": "historia"
    },
    "38": {
        "question": "Qual era o principal objetivo das expedições dos bandeirantes?",
        "answer1": "Explorar novas rotas comerciais",
        "answer2": "Encontrar terras para cultivo",
        "answer3": "Capturar índios e buscar riquezas",
        "answer4": "Construir cidades",
        "correctanswer": "Capturar índios e buscar riquezas",
        "subject": "historia"
    },
    "39": {
        "question": "Quem era um famoso bandeirante que explorou o interior do Brasil?",
        "answer1": "Pedro Álvares Cabral",
        "answer2": "Antônio Raposo Tavares",
        "answer3": "Dom Pedro I",
        "answer4": "Joaquim José da Silva Xavier",
        "correctanswer": "Antônio Raposo Tavares",
        "subject": "historia"
    },
    "40": {
        "question": "O que as câmaras municipais faziam no Brasil colonial?",
        "answer1": "Organizar festas",
        "answer2": "Ajudar a resolver problemas da cidade",
        "answer3": "Plantar flores",
        "answer4": "Construir navios",
        "correctanswer": "Ajudar a resolver problemas da cidade",
        "subject": "historia"
    },
    "41": {
        "question": "O que era o pacto colonial?",
        "answer1": "Um acordo para vender produtos para qualquer país",
        "answer2": "Um acordo em que o país só podia vender para Metrópole",
        "answer3": "Uma nova regra de escola",
        "answer4": "Uma lei sobre animais",
        "correctanswer": "Um acordo em que o país só podia vender para Metrópole",
        "subject": "historia"
    },
    "42": {
        "question": "O que aconteceu com o comércio por causa do pacto colonial?",
        "answer1": "O Brasil podia vender para muitos países",
        "answer2": "O Brasil só podia vender para Portugal",
        "answer3": "O comércio foi proibido",
        "answer4": "O Brasil comprava muito mais",
        "correctanswer": "O Brasil só podia vender para Portugal",
        "subject": "historia"
    },
    "43": {
        "question": "Como o pacto colonial afetou a economia do Brasil?",
        "answer1": "O Brasil se tornou mais rico",
        "answer2": "O Brasil teve que comprar produtos mais caros de Portugal",
        "answer3": "O Brasil começou a vender produtos para outros países",
        "answer4": "O Brasil não fez mais comércio",
        "correctanswer": "O Brasil teve que comprar produtos mais caros de Portugal",
        "subject": "historia"
    },
    "44": {
        "question": "Qual é o principal bioma encontrado na Amazônia?",
        "answer1": "Cerrado",
        "answer2": "Caatinga",
        "answer3": "Pantanal",
        "answer4": "Floresta Tropical",
        "correctanswer": "Floresta Tropical",
        "subject": "ciencias"
    },
    "45": {
        "question": "O que caracteriza um bioma?",
        "answer1": "O tipo de solo",
        "answer2": "A temperatura e a quantidade de água",
        "answer3": "Os tipos de plantas e animais que vivem lá",
        "answer4": "A cor das árvores",
        "correctanswer": "Os tipos de plantas e animais que vivem lá",
        "subject": "ciencias"
    },
    "46": {
        "question": "Qual dos seguintes é um recurso natural?",
        "answer1": "A cor da parede",
        "answer2": "O vento",
        "answer3": "O som da música",
        "answer4": "A luz da televisão",
        "correctanswer": "O vento",
        "subject": "ciencias"
    },
    "47": {
        "question": "O que é chuva ácida?",
        "answer1": "Chuva que tem muita água",
        "answer2": "Chuva que pode prejudicar as espécies devido à poluição",
        "answer3": "Chuva que não molha as plantas",
        "answer4": "Chuva que só cai no verão",
        "correctanswer": "Chuva que pode prejudicar as espécies devido à poluição",
        "subject": "ciencias"
    },
    "48": {
        "question": "Qual é uma das principais causas da poluição do ar?",
        "answer1": "Uso de carros e indústrias",
        "answer2": "Plantar mais árvores",
        "answer3": "Tomar água limpa",
        "answer4": "Andar a pé",
        "correctanswer": "Uso de carros e indústrias",
        "subject": "ciencias"
    },
    "49": {
        "question": "O que é poluição da água?",
        "answer1": "Água limpa e clara",
        "answer2": "Água que tem lixo e produtos químicos",
        "answer3": "Água que só cai do céu",
        "answer4": "Água do mar",
        "correctanswer": "Água que tem lixo e produtos químicos",
        "subject": "ciencias"
    },
    "50": {
        "question": "Como a poluição do solo pode afetar as plantas?",
        "answer1": "Ajudando no crescimento das plantas",
        "answer2": "Fazendo com que as plantas cresçam mais rápido",
        "answer3": "Prejudicando o crescimento das plantas",
        "answer4": "Tornando as plantas mais coloridas",
        "correctanswer": "Prejudicando o crescimento das plantas",
        "subject": "ciencias"
    },
    "51": {
        "question": "Qual das palavras abaixo é um substantivo?",
        "answer1": "Correr",
        "answer2": "Alegre",
        "answer3": "Casa",
        "answer4": "Muito",
        "correctanswer": "Casa",
        "subject": "portugues"
    },
    "52": {
        "question": "Na frase 'O livro interessante foi lido por todos', qual é o adjetivo?",
        "answer1": "livro",
        "answer2": "interessante",
        "answer3": "foi",
        "answer4": "lido",
        "correctanswer": "interessante",
        "subject": "portugues"
    },
    "53": {
        "question": "Qual das palavras é um sinônimo de “feliz”?",
        "answer1": "Triste",
        "answer2": "Contente",
        "answer3": "Preocupado",
        "answer4": "Nervoso",
        "correctanswer": "Contente",
        "subject": "portugues"
    },
    "54": {
        "question": "Qual das palavras é um antônimo de “alto”?",
        "answer1": "Grande",
        "answer2": "Baixo",
        "answer3": "Largo",
        "answer4": "Reto",
        "correctanswer": "Baixo",
        "subject": "portugues"
    },
    "55": {
        "question": "Escolha a alternativa que apresenta um advérbio de tempo:",
        "answer1": "Rapidamente",
        "answer2": "Ontem",
        "answer3": "Suave",
        "answer4": "Sempre",
        "correctanswer": "Ontem",
        "subject": "portugues"
    },
    "56": {
        "question": "Qual é o sinônimo da palavra “pequeno”?",
        "answer1": "Grande",
        "answer2": "Minúsculo",
        "answer3": "Enorme",
        "answer4": "Alto",
        "correctanswer": "Minúsculo",
        "subject": "portugues"
    },
    "57": {
        "question": "Qual é o antônimo da palavra “claro”?",
        "answer1": "Luz",
        "answer2": "Escuro",
        "answer3": "Claro",
        "answer4": "Brilhante",
        "correctanswer": "Escuro",
        "subject": "portugues"
    },
    "58": {
        "question": "Qual das palavras abaixo é um substantivo próprio?",
        "answer1": "Livro",
        "answer2": "Praia",
        "answer3": "Maria",
        "answer4": "Cadeira",
        "correctanswer": "Maria",
        "subject": "portugues"
    },
    "59": {
        "question": "Qual é o adjetivo na frase 'O céu azul está sem nuvens'?",
        "answer1": "céu",
        "answer2": "azul",
        "answer3": "está",
        "answer4": "nuvens",
        "correctanswer": "azul",
        "subject": "portugues"
    },
    "60": {
        "question": "Qual é o sinônimo de “rápido”?",
        "answer1": "Lento",
        "answer2": "Ágil",
        "answer3": "Tarde",
        "answer4": "Devagar",
        "correctanswer": "Ágil",
        "subject": "portugues"
    },
    "61": {
        "question": "Qual dos seguintes números é um número primo?",
        "answer1": "4",
        "answer2": "6",
        "answer3": "7",
        "answer4": "9",
        "correctanswer": "7",
        "subject": "matematica"
    },
    "62": {
        "question": "Qual é o sucessor de 99?",
        "answer1": "98",
        "answer2": "100",
        "answer3": "101",
        "answer4": "102",
        "correctanswer": "100",
        "subject": "matematica"
    },
    "63": {
        "question": "Qual é a soma de 3/4 e 1/4?",
        "answer1": "1/2",
        "answer2": "1",
        "answer3": "2/4",
        "answer4": "3/4",
        "correctanswer": "1",
        "subject": "matematica"
    },
    "64": {
        "question": "Se você subtrair 2/5 de 4/5, qual é o resultado?",
        "answer1": "1/5",
        "answer2": "2/5",
        "answer3": "3/5",
        "answer4": "4/5",
        "correctanswer": "2/5",
        "subject": "matematica"
    },
    "65": {
        "question": "Qual é o resultado da expressão 6 + (4 × 2)?",
        "answer1": "14",
        "answer2": "16",
        "answer3": "12",
        "answer4": "20",
        "correctanswer": "14",
        "subject": "matematica"
    },
    "66": {
        "question": "Qual é o sucessor de 29?",
        "answer1": "27",
        "answer2": "28",
        "answer3": "30",
        "answer4": "31",
        "correctanswer": "30",
        "subject": "matematica"
    },
    "67": {
        "question": "Qual é o antecessor de 50?",
        "answer1": "49",
        "answer2": "51",
        "answer3": "48",
        "answer4": "52",
        "correctanswer": "49",
        "subject": "matematica"
    },
    "68": {
        "question": "Se você tem a fração 5/8 e quer adicionar 2/8, qual é a resposta?",
        "answer1": "6/8",
        "answer2": "7/8",
        "answer3": "8/8",
        "answer4": "5/8",
        "correctanswer": "7/8",
        "subject": "matematica"
    },
    "69": {
        "question": "Qual é o valor da expressão 5 - (2 + 1)?",
        "answer1": "2",
        "answer2": "3",
        "answer3": "4",
        "answer4": "5",
        "correctanswer": "2",
        "subject": "matematica"
    },
    "70": {
        "question": "Qual dos seguintes números não é um número primo?",
        "answer1": "11",
        "answer2": "13",
        "answer3": "15",
        "answer4": "17",
        "correctanswer": "15",
        "subject": "matematica"
    },
    "71": {
        "question": "Qual dos seguintes é um bioma encontrado no Brasil?",
        "answer1": "Deserto",
        "answer2": "Savana",
        "answer3": "Cerrado",
        "answer4": "Tundra",
        "correctanswer": "Cerrado",
        "subject": "geografia"
    },
    "72": {
        "question": "Qual é o clima predominante na Região Norte do Brasil?",
        "answer1": "Tropical",
        "answer2": "Temperado",
        "answer3": "Ártico",
        "answer4": "Mediterrâneo",
        "correctanswer": "Tropical",
        "subject": "geografia"
    },
    "73": {
        "question": "Qual é uma característica do bioma Cerrado?",
        "answer1": "Floresta densa e úmida",
        "answer2": "Clima frio e seco",
        "answer3": "Vegetação de arbustos e árvores esparsas",
        "answer4": "Muitas áreas de gelo",
        "correctanswer": "Vegetação de arbustos e árvores esparsas",
        "subject": "geografia"
    },
    "74": {
        "question": "Qual é a principal fonte de energia renovável usada no Brasil?",
        "answer1": "Carvão",
        "answer2": "Energia solar",
        "answer3": "Energia eólica",
        "answer4": "Energia hidrelétrica",
        "correctanswer": "Energia hidrelétrica",
        "subject": "geografia"
    },
    "75": {
        "question": "Qual é uma característica do bioma Caatinga?",
        "answer1": "Clima seco e vegetação xerófila",
        "answer2": "Florestas tropicais densas",
        "answer3": "Áreas de tundra e gelo",
        "answer4": "Clima temperado e vegetação de pinheiros",
        "correctanswer": "Clima seco e vegetação xerófila",
        "subject": "geografia"
    },
    "76": {
        "question": "Qual é o clima predominante na Região Sul do Brasil?",
        "answer1": "Tropical",
        "answer2": "Subtropical",
        "answer3": "Equatorial",
        "answer4": "Árido",
        "correctanswer": "Subtropical",
        "subject": "geografia"
    },
    "77": {
        "question": "Qual das seguintes é uma fonte não renovável de energia?",
        "answer1": "Energia eólica",
        "answer2": "Energia solar",
        "answer3": "Petróleo",
        "answer4": "Biomassa",
        "correctanswer": "Petróleo",
        "subject": "geografia"
    },
    "78": {
        "question": "Qual é uma característica da Região Sudeste do Brasil?",
        "answer1": "Predomínio de clima seco e vegetação xerófila",
        "answer2": "Presença de grandes centros urbanos e atividades industriais",
        "answer3": "Clima frio e vegetação de tundra",
        "answer4": "Grandes áreas de floresta tropical densa",
        "correctanswer": "Presença de grandes centros urbanos e atividades industriais",
        "subject": "geografia"
    },
    "79": {
        "question": "Qual bioma é conhecido por suas vastas áreas de floresta tropical?",
        "answer1": "Pantanal",
        "answer2": "Cerrado",
        "answer3": "Amazônia",
        "answer4": "Pampas",
        "correctanswer": "Amazônia",
        "subject": "geografia"
    },
    "80": {
        "question": "Qual é uma característica do clima tropical?",
        "answer1": "Estações bem definidas com inverno e verão",
        "answer2": "Temperaturas baixas e neve",
        "answer3": "Temperaturas elevadas e chuvas durante todo o ano",
        "answer4": "Clima seco com pouca chuva",
        "correctanswer": "Temperaturas elevadas e chuvas durante todo o ano",
        "subject": "geografia"
    },
    "81": {
        "question": "Qual é um dos cinco sentidos que usamos para sentir o sabor dos alimentos?",
        "answer1": "Audição",
        "answer2": "Visão",
        "answer3": "Olfato",
        "answer4": "Paladar",
        "correctanswer": "Paladar",
        "subject": "geografia"
    },
    "82": {
        "question": "Qual dos seguintes é um exemplo de animal vertebrado?",
        "answer1": "Abelha",
        "answer2": "Peixe",
        "answer3": "Caracol",
        "answer4": "Minhoca",
        "correctanswer": "Peixe",
        "subject": "geografia"
    },
    "83": {
        "question": "Qual é uma característica dos animais invertebrados?",
        "answer1": "Têm coluna vertebral",
        "answer2": "Não têm coluna vertebral",
        "answer3": "Vivem apenas na água",
        "answer4": "São todos répteis",
        "correctanswer": "Não têm coluna vertebral",
        "subject": "geografia"
    },
    "84": {
        "question": "Qual grupo alimentar é conhecido por fornecer proteínas?",
        "answer1": "Frutas",
        "answer2": "Legumes",
        "answer3": "Carnes",
        "answer4": "Grãos",
        "correctanswer": "Carnes",
        "subject": "geografia"
    },
    "85": {
        "question": "Qual dos seguintes é um dos cinco sentidos que usamos para ouvir sons?",
        "answer1": "Paladar",
        "answer2": "Tato",
        "answer3": "Visão",
        "answer4": "Audição",
        "correctanswer": "Audição",
        "subject": "geografia"
    },
    "86": {
        "question": "Qual é uma função importante da respiração para o nosso corpo?",
        "answer1": "Ajudar na digestão dos alimentos",
        "answer2": "Fornecer oxigênio para o corpo",
        "answer3": "Eliminar as toxinas da pele",
        "answer4": "Controlar a temperatura do corpo",
        "correctanswer": "Fornecer oxigênio para o corpo",
        "subject": "geografia"
    },
    "87": {
        "question": "Qual dos seguintes animais pertence ao grupo dos invertebrados?",
        "answer1": "Cão",
        "answer2": "Pássaro",
        "answer3": "Aranha",
        "answer4": "Cavalo",
        "correctanswer": "Aranha",
        "subject": "geografia"
    },
    "88": {
        "question": "Qual grupo alimentar é rico em vitaminas e minerais?",
        "answer1": "Carnes",
        "answer2": "Laticínios",
        "answer3": "Frutas e vegetais",
        "answer4": "Açúcares",
        "correctanswer": "Frutas e vegetais",
        "subject": "geografia"
    },
    "89": {
        "question": "Qual dos seguintes é um dos cinco sentidos que usamos para sentir a textura das coisas?",
        "answer1": "Olfato",
        "answer2": "Visão",
        "answer3": "Paladar",
        "answer4": "Tato",
        "correctanswer": "Tato",
        "subject": "geografia"
    },
    "90": {
        "question": "Qual dos seguintes animais é um exemplo de vertebrado?",
        "answer1": "Sapo",
        "answer2": "Lula",
        "answer3": "Mosquito",
        "answer4": "Centopéia",
        "correctanswer": "Sapo",
        "subject": "geografia"
    },
    "91": {
        "question": "O que caracteriza a vida dos seres humanos na pré-história?",
        "answer1": "Uso de tecnologia avançada",
        "answer2": "Desenvolvimento de escrita",
        "answer3": "Vida em cavernas e uso de ferramentas simples",
        "answer4": "Construção de grandes cidades",
        "correctanswer": "Vida em cavernas e uso de ferramentas simples",
        "subject": "historia"
    },
    "92": {
        "question": "Como os homens pré-históricos caçavam animais?",
        "answer1": "Usavam armas de fogo",
        "answer2": "Usavam redes e armadilhas sofisticadas",
        "answer3": "Usavam lanças, arcos e flechas",
        "answer4": "Compravam alimentos em mercados",
        "correctanswer": "Usavam lanças, arcos e flechas",
        "subject": "historia"
    },
    "93": {
        "question": "Qual dos seguintes eventos faz parte da história do descobrimento do Brasil?",
        "answer1": "O Tratado de Tordesilhas",
        "answer2": "A Revolução Industrial",
        "answer3": "A Independência dos Estados Unidos",
        "answer4": "A Invenção da imprensa",
        "correctanswer": "O Tratado de Tordesilhas",
        "subject": "historia"
    },
    "94": {
        "question": "Qual era a principal atividade econômica no Brasil durante o período do ciclo do açúcar?",
        "answer1": "Mineração",
        "answer2": "Agricultura de açúcar",
        "answer3": "Pecuária",
        "answer4": "Pesca",
        "correctanswer": "Agricultura de açúcar",
        "subject": "historia"
    },
    "95": {
        "question": "Quem foi o responsável pela declaração da Independência do Brasil em 1822?",
        "answer1": "Dom Pedro I",
        "answer2": "Dom João VI",
        "answer3": "Tiradentes",
        "answer4": "Getúlio Vargas",
        "correctanswer": "Dom Pedro I",
        "subject": "historia"
    },
    "96": {
        "question": "O que foram as expedições dos Bandeirantes?",
        "answer1": "Viagens para explorar e conquistar terras no interior do Brasil",
        "answer2": "Navegações para a África",
        "answer3": "Viagens para descobrir novas rotas comerciais para a Europa",
        "answer4": "Expedições científicas para estudar a fauna brasileira",
        "correctanswer": "Viagens para explorar e conquistar terras no interior do Brasil",
        "subject": "historia"
    },
    "97": {
        "question": "Quem foi Tiradentes?",
        "answer1": "Um líder da Inconfidência Mineira",
        "answer2": "Um governante português",
        "answer3": "Um bandeirante paulista",
        "answer4": "Um poeta do período colonial",
        "correctanswer": "Um líder da Inconfidência Mineira",
        "subject": "historia"
    },
    "98": {
        "question": "O que foi a Proclamação da República no Brasil?",
        "answer1": "A declaração da independência do Brasil",
        "answer2": "A mudança do sistema de governo para uma república",
        "answer3": "A criação das primeiras escolas no Brasil",
        "answer4": "A assinatura de um tratado com Portugal",
        "correctanswer": "A mudança do sistema de governo para uma república",
        "subject": "historia"
    },
    "99": {
        "question": "Quem foi o principal responsável pela Proclamação da República em 1889?",
        "answer1": "Dom Pedro II",
        "answer2": "Getúlio Vargas",
        "answer3": "Marechal Deodoro da Fonseca",
        "answer4": "Tiradentes",
        "correctanswer": "Marechal Deodoro da Fonseca",
        "subject": "historia"
    },
    "100": {
        "question": "Quem foram os primeiros a viajar pelo Oceano Atlântico?",
        "answer1": "Espanhóis",
        "answer2": "Portugueses",
        "answer3": "Franceses",
        "answer4": "Holandeses",
        "correctanswer": "Portugueses",
        "subject": "historia"
    }
}